\section{Podsumowanie}

Wykorzystanie algorytmu naiwnego klasyfikatora Bayesa do przewidywania kategorii filmu przy pomocy opisu filmu nie przyniosło satysfakcjonujących rezultatów. Wniosek ten został podyktowany niską jakością klasyfikacji. Zdaniem autora przyczyna leży w dużej dysproporcji pomiędzy rozmiarem zbioru danych ($250$ pozycji) a dużą liczbą klas decyzyjnych ($104$). 

\par
Po przeprowadzeniu pierwszego eksperymentu otrzymano ogólną skuteczność klasyfikacji na poziomie $13.75\%$. W tym badaniu jako parametr walidacji krzyżowej przyjęto $k = 10$. 
Następnie, w drugim eksperymencie, postanowiono sprawdzić jaki wpływ na wynik ma parametr podziału zbioru danych na liczbę podzbiorów. Przy $k=60$ osiągnięto wynik lepszy o $2.5\%$ w porównaniu do $k=10$. Kolejną próbą rozwiązania tego problemu było zmniejszenie liczby kategorii, co wiązało się z duplikacją danych (film o trzech kategoriach został podzielony na trzy filmy o oddzielnych kategoriach, ale takich samych opisach). Ten zabieg przyczynił się do pięciokrotnego zmniejszenia liczby klas decyzyjnych i otrzymaniu $21$ kategorii filmów. Przy takim zbiorze osiągnięto skuteczność klasyfikacji równą $40.16\%$. Czwarty eksperyment polegał na uruchomieniu klasyfikatora na początkowym zbiorze danych z jednym zastrzeżeniem: wybrano filmy z najczęściej występujących kategorii. Rezultat to $22.22\%$. Ostatni eksperyment był bardzo podobny do czwartego - różnicą był wykorzystany zbiór danych. Klasyfikator uruchomiono na zmodyfikowanym zbiorze danych o $21$ kategoriach i zduplikowanych opisach filmów. Skuteczność klasyfikacji była równa $23.8\%$.

\par
Spośród wszystkich eksperymentów najlepszy wynik klasyfikacji osiągnięto przy wybraniu podejścia ze sztucznym duplikowaniem danych ($40.16\%$). Niestety nie przyniosło to satysfakcjonującego efektu. Można tłumaczyć to faktem, że pomimo dużo mniejszej liczby kategorii opisy filmów były zduplikowane, co rzutowało na ostateczny rezultat. Najniższą skuteczność osiągnięto w pierwszym eksperymencie ($13.75\%$), gdzie klasyfikator podczas przypisywania klasy decyzyjnej musiał wybierać spośród $104$ kategorii. Tych klas decyzyjnych było zdecydowanie za dużo, żeby klasyfikator mógł wykazać zadowalające wyniki. 

\par
Kolejnym etapem pracy mogłoby być przeprowadzenie dodatkowych eksperymentów dotyczących klasyfikatorów rozłącznych i klasyfikatorów kaskadowych. Klasyfikatory rozłączne to podejście w którym zbiór wszystkich kategorii zostałby podzielony na trzy grupy. Każda grupa byłaby oddzielnym klasyfikatorem, gdzie każdy z nich wyłaniałby jedną kategorię. Po takim zabiegu wyniki poszczególnych klasyfikatorów definiowałyby kategorie filmu.

\par
Klasyfikatory kaskadowe to koncept w stylu drzewa klasyfikatorów, który miałby na celu podział kategorii na ogólne grupy w jakiś sensowny sposób. Chodzi o stworzenie ogólnych klas decyzyjnych, dzięki którym krok po kroku filtrowano by zbiór klas decyzyjnych w taki sposób, że odrzucano by najmniej prawdopodobne kategorie filmów do momentu, aż wyklarują się ostateczne kategorie filmu.

\par
Należy zwrócić szczególną uwagę na liczności samego zbioru treningowego. Podczas wyliczania prawdopodobieństwa przynależności danego obiektu do klasy decyzyjnej niezwykle ważne jest prawdopodobieństwo \textit{a priori}, które ma kluczowe znaczenie przy decyzji klasyfikatora o wyborze kategorii do filmu. Im większa liczność danej klasy decyzyjnej w zbiorze treningowym, tym częściej klasyfikator będzie podejmował decyzję o przypisaniu tej klasy decyzyjnej podczas klasyfikacji. Im mniej wpisów danej klasy decyzyjnej w zbiorze treningowym, tym rzadziej klasyfikator będzie decydował się na wybranie tej kategorii podczas klasyfikacji.

\par
Otrzymane wyniki pokazują jak ważna jest liczba kategorii w zbiorze danych. Im jest ich więcej, to zbiór powinien być większy, co pozwoli osiągnąć lepsze wyniki. Ilość danych, na których przeprowadzane były eksperymenty nie była wystarczająca. Z tego powodu, a także na podstawie osiągniętych rezultatów można stwierdzić, że ten klasyfikator nie znajduje zastosowania w przedstawionym problemie.